有冇人覺得支藍白「香港旗」配色好似芬蘭國旗？

藍白「香港旗」

芬蘭國旗

分別係藍白「香港旗」用烏克蘭旗式設計，芬蘭國旗用Scandinavian Cross
不過芬蘭用Scandinavian Cross係因為同其他北歐國家+基督教既深厚淵源
香港唔係基督教國家，冇理由用十字旗設計

你不如話三隻色間條個堆好似樣..
利申一支旗都唔識分

咁好難又唔撞

點解冇人可以欣賞下呢款我覺得又靚又有意思

有香港旗唔用搞咁多野

普遍未立國支旗係簡單啲
立國之後再改
當然有啲國家唔會改

芬蘭同香港都係一國兩制既失敗品

約定俗成啫,咩design多人鍾意舉咪用邊個
但軍旗可以同國旗唔同design都得

可惜 芬蘭奶共又怕事

其實講真唔好睇 無特色

呢張靚

有藍色真係接受唔到 黑色同黃色最重要嘅元素竟然唔用依兩種色個意義咁大係缺一不可情願眷戀殖民時代藍都唔用下代表香港革命嘅顏色（有感而發）

天空
陸地
海洋？

我都覺得好靚 第一次見支旗幟

兒登國旗

「上白中黃下藍」設計
（黃係金黃色，藍係牛津藍）

藍白喺國際上本身就有自由平等嘅意思，而黃色係代表香港人一直以嚟以黃絲自居去抗爭嘅標誌（黃色係自由主義嘅代表顏色，亦有榮譽嘅含意）

荷蘭 法國
德國 比利時

新俄羅斯?

咁不嬲呢啲打橫打直嘅顏色旗好多國家都好似㗎啦你唔話埋法國同俄羅斯根本一樣只係一個打直一個打橫

始終芬蘭以前係共產統治

雖然真係似新俄羅斯旗，但真係幾靚
意思又明確
平等
不屈
自由

本身香港就係用藍色做代表
一來代表海洋
二來as an oppose to中國共產個種紅色同黃色

唔係話黃同黑冇代表性，但兩隻色撞埋真係好無美感

一有黃色就即刻好似落後國家
咪搞

芬蘭邊度奶共
二戰兩次打蘇聯不知幾勇，冬季戰爭仲要接近孤立無援打到蘇聯慘勝係繼續戰爭撐唔住議和+再割地、短暫租港口俾蘇聯用
係冷戰期間又無可選擇，喺正蘇聯門口冇得入北約但一直係民主國家，仲有個真一國兩制自治嘅Åland做榜樣

引用你話芬蘭俾共產黨管過嗰個就仲戇鳩，噏得就噏